小學雞升中試題「紛爭源於不自知」

唔識答

有連登仔識嗎

幅圖好似見過
真係小學？

呢個唔係之前DSE練習卷題目咩

band 1 ? I don't know

答佢出題源於不自知

唔明，蝸牛觸角唔係就係眼黎架咩，點解觸角下面又有另一對眼？

我五十歲人都get 唔到呀 即係點

高中嗰陣有做過依題作文,
我仲記得當時範文分咗國際層面社會層面同家庭層面去寫,
都係寫啲咩「我們只是無垠的宇宙裏一顆微小塵埃」之類行嘢

蝸牛有四對眼

我有諗過人類很渺小的事，但同不自知根本沒關係

［轉載］戴晉人曰：「有所謂蝸者，君知之乎？」曰：「然。」「有國於蝸之左角者曰觸氏，有國於蝸之右角者曰蠻氏，時相與爭地而戰，伏尸數萬，逐北旬有五日而後反。」君曰：「噫！其虛言與？」曰：「臣請為君實之。君以意在四方上下有窮乎？」君曰：「無窮。」曰：「知遊心於無窮，而反在通達之國，若存若亡乎？」君曰：「然。」曰：「通達之中有魏，於魏中有梁，於梁中有王。王與蠻氏，有辯乎？」君曰：「無辯。」客出而君惝然若有亡也。

係DSE範例中作試題

係咪想引導學生講其實好多人唔意識到自己生如微塵，終日為微塵細事紛紛擾擾，放眼世界就會知自己眼中嘅紛爭不足掛齒？

其實d圖係咪應該4321咁去睇？宇宙之大看似寧靜和諧，但細望盡是不同嘅紛爭，就好似今日香港咁，離撚哂地喺木星睇返落嚟咪覺得沒事兒沒事兒國泰民安，貼地如蝸牛咪知真實發生咩事囉

呢條好似係dse 練習卷題目

full marks

不自知唔係需要怪責自己嗎

小學識解個題目
家長都唔知個題目點解啦

高中果陣有做過依題
真係升中題目？
好似係past paper黎？

有做過

dse卷嚟
好有意思 高質題目

小學?

知自己渺小就乜都唔做？
乜都唔做又點知世界宇宙咁大？
講到尾，睇marker buy唔buy

一切只係梵天嘅一場夢

DSE中文卷四 past paper嚟
不過唔知邊年

自膠
打錯卷四
係卷二

2012囉
利申2013年考

第一時間諗起呢首歌

apply 落黃藍鬥争？

南柯一夢？

爭咩呀
溝埋做賴尿牛丸丫笨

屌打晒全香港人

咩料

咩小學呀
明明係大學中文試題

明明係看圖作文，但又加個標題限制思考

國民教育例題之一
從初中學起

大學生連小學雞都不如

好耐之前既dse作文卷
蝸角之爭

離題 Failed

臭窿嚟

好似係土星

鼻

講緊 做人太執著 就會產生好多紛爭

例如煮面落粉先 定落面先 為左丁點分別而屍橫遍野

其實世界很大 執著落粉落面 會唔會買包靚面一齊食會更加好呢

全世界知有外星人嘅時候就唔會打仗

打外星人？

你啱

I mean國家級打仗

呢4幅圖寓意係咁

1）一邊係白膚金髮嘅歐美人，一邊係黃膚黑髮嘅華人，雙方拔河，想決出勝負，暗示中美角力

2）雙方嘅角力，但只係企係蝸牛嘅觸角上角力，蝸牛有兩個意思:1）蝸牛喺中國代表緩慢，喺西方代表堅強，暗示中美角力不過係價值觀之爭；2）蝸牛代表大自然，中美角力代表人類之爭，人類互相廝咬，但喺大自然眼中，根本毫無意義

3）蝸牛站於北極之上，當中出現美洲同海洋，其實暗示左所有紛爭源於生態系統被破壞，北極融冰、美國過度消費、南美雨林被破壞、海平面上昇，引發人類擔奪資源，擔憂未來同末日提前降臨。

4）出現一個行星，暗示人類真正嘅威脅不在內部，最後末日同未來生路可能都在未知嘅太空之中。

推

離題應該零分

無離題
你估蝸牛上面嘅人知咩原因導致佢哋紛爭?
起碼你呢個蝸牛上面嘅人仲未明我表達緊咩。

係撚

但放大睇有眼珠。都可能純粹係畫功差

一即係全 全即係一
答完

冇講到"不自知"呢個POINT

push

幼兒班已經作緊類似題目

真，樓主係bb 仔（智商）

宇宙很大，人類很小。

作者已死

good

酩酊大醉
#1366
膠
輸入「封鎖原因」能讓你日後翻查封鎖此用戶的原因，並非舉報用途。

幾時打2021 了

不自知自己既渺小
眼前既紛爭只係微不足道
係宇宙層面連粒塵都不如
姐係少少左膠咁啦

可唔可以apply落黃藍fun爭？

文科人畫理科公仔
fail圖大全

原來又係先秦思想黎，春秋戰國真係刺激左好多新思想

明明就係DSE題目
你鳩up話小學升中就係啊

可以

小學邊有分文理

咁咪屌打哂全香港人